[走得快好世界] 港鐵委任歐陽伯權為主席 金澤培為行政總裁

港鐵() 公布，馬時亨將會在其任期於今年6月30日屆滿後退任主席一職，集團委任歐陽伯權為主席及非執行董事，任期將會自7月1日起至2021年12月31日止。

另外，集團委任現任常務總監–車務及中國內地業務及執行總監會成員金澤培為行政總裁，4月1日生效。

歐陽伯權於加拿大及香港的保險業界擁有超過40年經驗，他於2017年6月退休前為美國信安金融集團亞洲區主席，負責信安集團整體在亞洲的業務。任職信安集團期間，他代表信安集團及其亞洲成員公司，建立和拓展信安集團與其客戶、合作伙伴及策略投資者的關係，並協助發展信安集團的產品系列的業務。

政府今日（三月七日）宣布，根據香港鐵路有限公司（港鐵公司）組織章程及作為大多數股份持有人，財政司司長法團已委任歐陽伯權於二○一九年七月一日接任馬時亨教授為該公司董事局主席，任期兩年半，直至二○二一年十二月三十一日。歐陽伯權已於今日較早前獲港鐵公司委任，由即日起出任公司董事。

運輸及房屋局局長陳帆感謝馬時亨教授多年來在港鐵公司董事局的貢獻。港鐵每日接載約580萬人次，是主要公共交通工具，與市民生活息息相關。在馬時亨教授領導下，港鐵公司順利開通了觀塘延線及南港島線，便利市民出行並為該區注入活力；廣深港高速鐵路香港段亦於去年九月投入運作，連接國家高鐵網絡，進一步鞏固香港作為區域交通樞紐的地位，並增加香港與內地省市在人流、物流和旅遊等各方面的合作及帶來新的機遇。

陳帆表示，港鐵公司亦已委任新任行政總裁。他期許新任主席及新任行政總裁履新後，強化港鐵公司的企業管治，帶領公司穩步發展，持續提升安全及服務質素，加強與政府及市民溝通，以回應社會期望。

咪一樣年年加價，same old shit

睇下會唔會有新氣象

保險管理思維，營運超級地產暨運輸企業？

搞咁多做咩？那那聲叫九鐵同港鐵斷租啦！
不過以港豬性格咁支持港鐵，都係算吧啦

以前就係 依家仲有咩人會死撐港鐵

大把啦，淨係班議員都唔會叫九鐵同佢斷租，只係叫佢改善，仲唔係支持港鐵？

班所謂又議員憑咩代表市民

連登呢度d鍵盤戰士都唔識叫九鐵同港鐵斷租啦！